---
aid: 9025
zid: 108294
title: "郁金香风暴"
author: 李从嘉
date: 2013-03-23 21:03:40+07:00
lastmod: 2013-06-10 05:11:00+07:00
---

李从嘉 于 2013-3-23 21:03:40 发表了：

_本帖最后由 李从嘉 于 2013-3-23 21:04 编辑_

1634 年开始的郁金香风潮造成了风车国上千万古尔登的财富泡沫，这个数字足以坑死整个荷兰东印度公司，买下十次神罗的皇位。当年数千古尔登的郁金香比比皆是，不知道元老们有没有兴趣客串一把索罗斯，给风车国的投机风暴加点料

---

二手圣经 于 2013-3-23 21:46:07 发表了：

乃写个铜人呗

---

二手圣经 于 2013-3-23 21:49:02 发表了：

_本帖最后由 二手圣经 于 2013-3-23 21:57 编辑_

捞一票就走~~~~

就算是北朝第一次金融战

主要的对手是荷兰大金融贵族凡·格罗斯梯格（von Grostiger）

髡贼出动的主要任务好像是白洁作者南山贼

等捞完了之后 元老院办法第一次金融战纪念章

---

winter_z 于 2013-3-23 21:50:19 发表了：

怎么去，怎么设立通讯站，怎么回来

不光是人，还有物流

---

平成球圣 于 2013-3-23 22:59:23 发表了：

_本帖最后由 平成球圣 于 2013-3-23 23:05 编辑_

不用过去，在东亚卖期货合约就成了，到 1637 年事件落幕几年时间足够临高的期货合约流入欧洲，至于取信荷兰人，只要让农业部配合一下，搞个郁金香球茎种植园给巴达维亚的代表看看，然后提供他们在远洋运输中保存球茎的方法即可。1635 年 Childer 单株好品相的在荷兰本土被炒到了单株 1615 弗罗林，这笔钱以当时荷兰本土购买力足够买 10 头公牛+一辆拖车或者六吨奶酪。1636 年更是炒到了 4600 弗罗林，我想只要利用信息差距，临高以 1/4 到 1/5 的价格提供期货合约给巴达维亚的投机商，是可以把东印度公司套进来的。应该说郁金香风潮不是起于 1634 年，但是从 1634 年到 1637 年是一个高峰，而且从阿姆斯特丹到巴黎，整个西欧的上层社会都参与到这一泡沫危机中，临高倒是可以提前把这个金融战节点弄出来，一次性把巴达维亚荷兰人的钱套一大笔，反正现在和荷兰人有合作，这也是顺理成章的事。大量投入期货合约可以加速危机的爆发，按照历史进程阿姆斯特丹议会会针对合同有一个强制性的决议，那么在东亚吃了大亏的荷兰人有两个选择。一、没有足够的资源支持他们在东亚的布点，只能主动退出大元这些不是特别重要的据点。二、主动进攻临高的澳洲人撕毁合同，那么临高名正言顺的拿下大元，如果考虑到那时金兰湾基地已经建设完则还能进一步攻击巴达维亚。

当年荷兰的郁金香泡沫也基本都是期货合约的形式，在这个玩法上临高领先欧洲就真的是 400 年以上了，玩死不偿命，在 400%到 500%的利润面前荷兰人是很乐意冒险的，只要第一年提供一批名贵品种的球茎实物，然后澳洲人的期货合约就能有很好的信用。而最后澳洲人也并不是交不了货，而是郁金香本身的价值崩溃了。

---

isdily 于 2013-3-23 23:49:21 发表了：

1634 年的话时间是不是紧张点了？毕竟也就剩 2 年时间了。

---

平成球圣 于 2013-3-24 00:31:07 发表了：

> isdily 发表于 2013-3-23 23:49
>
> 1634 年的话时间是不是紧张点了？毕竟也就剩 2 年时间了。

如果临高有带郁金香的话应该没什么问题的，这玩意原产地就在亚洲，又不娇贵，纯粹是商业炒作弄上去的。

---

isdily 于 2013-3-24 02:16:34 发表了：

> 平成球圣 发表于 2013-3-24 00:31
>
> 如果临高有带郁金香的话应该没什么问题的，这玩意原产地就在亚洲，又不娇贵，纯粹是商业炒作弄上去的。

如果没带郁金香种子，带有培育书籍应该也问题不大，郁金香好像从种植到开花还是挺快的，2 年时间估计能搞出很多，主要是这么干的价值大不大而已，如果决心下定，那后面不是太大的问题。

---

李从嘉 于 2013-3-24 08:36:48 发表了：

_本帖最后由 李从嘉 于 2013-3-24 08:41 编辑_

> isdily 发表于 2013-3-24 02:16
>
> 如果没带郁金香种子，带有培育书籍应该也问题不大，郁金香好像从种植到开花还是挺快的，2 年时间估计能搞出 ...

挖大坑坑一把东南亚商业和海权竞争对手—东印度公司就很值了，再说现代技术培育郁金香又不是啥难事，大力培养当时风车国当年热炒的几个品种也不费啥事，郁金香不是兰花，有大把票子赚，增加贵金属，又能坑竞争对手何乐不为

---

isdily 于 2013-3-24 09:28:23 发表了：

> 李从嘉 发表于 2013-3-24 08:36
>
> 挖大坑坑一把东南亚商业和海权竞争对手—东印度公司就很值了，再说现代技术培育郁金香又不是啥难事，大 ...

主要是二五结束前可能跟荷兰人的商贸合作还会持续，毕竟临高在二五也就是控制东亚和东南亚的海域，其他海域暂时无力控制，还是需要海上马车夫做货贩子的，英国人这档子在世界海贸舞台上还太弱，当不起这个重任。

不知道搞这个郁金香坑荷兰人一把会不会破坏跟他们搞海贸的关系？如果影响不大，那我也支持搞他们一把。

---

李从嘉 于 2013-3-24 09:32:52 发表了：

_本帖最后由 李从嘉 于 2013-3-24 09:39 编辑_

> isdily 发表于 2013-3-24 09:28
>
> 主要是二五结束前可能跟荷兰人的商贸合作还会持续，毕竟临高在二五也就是控制东亚和东南亚的海域，其他海 ...

风车国那德行，和英国人开片一样给牛牛政府提供贷款，武器照卖，英国公债照买，再说元老院只是提供弹药，只是熟知了历史走势这个金手指和领先他们几百年的的手段，有这些优势不把这帮子奸商卖了让它倒找算是白穿越，荷兰东印度公司还是很能挺的，一直坚持到英国独占印度后才垮台。风车国当海上马车夫时航运能力还是很给力的

---

isdily 于 2013-3-24 09:54:11 发表了：

> 李从嘉 发表于 2013-3-24 09:32
>
> 风车国那德行，和英国人开片一样给牛牛政府提供贷款，武器照卖，英国公债照买，再说元老院只是提供弹药 ...

那就没问题了，搞他没商量。

---

平成球圣 于 2013-3-24 10:06:45 发表了：

_本帖最后由 平成球圣 于 2013-3-24 10:15 编辑_

> isdily 发表于 2013-3-24 02:16
>
> 如果没带郁金香种子，带有培育书籍应该也问题不大，郁金香好像从种植到开花还是挺快的，2 年时间估计能搞出 ...

欧洲当时纯粹是被炒作上去的，郁金香泡沫和中国的兰草泡沫其实是一样的，只不过规模更大，当时的欧洲上流社会以舞会时能戴一支名贵郁金香装饰礼服为耀。另外就是这次危机直接导致荷兰商业帝国的衰落，影响还是蛮大的，所以价值还是很不少。而且这事件有一个关键点，就是虽然大明的商人很精明，但是欧洲当时的商业投机成分还非常大。一次实验成功后完全临高完全可以继续炒作其他的东西，比如像九十年代炒作海狸鼠，蚁力神什么的，另外传销这一模式在当时的荷兰、巴黎、意大利这些较富裕的地方绝对能火。还有就是郁金香泡沫最终破裂是因为荷兰人开始怀疑郁金香为什么那么值钱，这个问题他们自己没法解释，但是澳洲人可以帮他们解释嘛，这就跟软广告一样，随便吹点什么神奇疗效之类的，另外，比如像一些临高能生产的特效药，用于出口的可以谎称是从郁金香中提取的，这样欧洲人既搞不清真正的配方，又可以保障其价值不崩溃。而且我很怀疑，像临高出产的一些商品到了欧洲已经被一些垄断财团炒作起来了，既然郁金香能炒作到那么高价，格瓦斯和水晶镜会不会呢-3-

---

itany 于 2013-3-24 10:35:16 发表了：

> isdily 发表于 2013-3-24 02:16
>
> 如果没带郁金香种子，带有培育书籍应该也问题不大，郁金香好像从种植到开花还是挺快的，2 年时间估计能搞出 ...

种子什么的都带了。

引公公在杭州的时候，张岱这帮人赏花就是赏的澳宋郁金香

---

实话实说胡伯玉 于 2013-3-25 00:02:43 发表了：

说的甚好

---

平成球圣 于 2013-3-25 00:41:55 发表了：

> isdily 发表于 2013-3-24 09:28
>
> 主要是二五结束前可能跟荷兰人的商贸合作还会持续，毕竟临高在二五也就是控制东亚和东南亚的海域，其他海 ...

不会的，英国虽然在郁金香风暴后崛起，但是英国人的运力依然有限，荷兰东印度公司可是撑到英国占领整个印度后还在为英国东印度公司提供运输服务的。印象中至少是十七世纪七十年代后荷兰才完全退出了在东南亚的竞争。另外正是因为现在和荷兰人合作才好推销给他金融产品，结果就两个，要么打碎牙自己吞，要么主动和澳洲人翻脸，正好借借口拿下大元，进逼巴达维亚。

---

tf_107 于 2013-3-25 14:56:26 发表了：

写个 同人吧。。。这样一定很 COOOOOOOOOO L 的

---

李从嘉 于 2013-3-25 16:11:00 发表了：

_本帖最后由 李从嘉 于 2013-3-25 16:13 编辑_

> tf_107 发表于 2013-3-25 14:56
>
> 写个 同人吧。。。这样一定很 COOOOOOOOOO L 的

家里要添丁了，没法写，这个设定谁爱用谁用，反正风车国那几年炒郁金香邪乎的厉害，以现代技术搞郁金香种殖在当时就是开印钞机种摇钱树了，不论是大捞一笔还大坑风车国一笔都是必须的

---

平成球圣 于 2013-3-25 20:34:27 发表了：

其实可以先在荷兰人给巴达维亚的画册里吹吹风

---

海盗 于 2013-3-25 23:25:31 发表了：

种郁金香在热带不行，种兰花还差不多，可以在济州种，也可以用北海道的泥炭，不过临高想搞老鼠会的话每件东西都可以吧，比如骨瓷，比如钢笔，比如邮票

---

李从嘉 于 2013-3-26 10:29:03 发表了：

> 海盗 发表于 2013-3-25 23:25
>
> 种郁金香在热带不行，种兰花还差不多，可以在济州种，也可以用北海道的泥炭，不过临高想搞老鼠会的话每件东 ...

郁金香这个是现成的，风车国自己搞起来的，元老院不需要另起炉灶，炒其他的东西还要本钱的。另外 17 世纪没有邮票吧，钢笔和骨磁都需要工业产能，作为日用品热炒起来可能性不大。有稀缺性，能装 13 的东西热炒的可能性比较大，有时人们需要的只是一个故事，故事的载体不能太常见和实用化。

---

平成球圣 于 2013-3-26 11:03:01 发表了：

> 海盗 发表于 2013-3-25 23:25
>
> 种郁金香在热带不行，种兰花还差不多，可以在济州种，也可以用北海道的泥炭，不过临高想搞老鼠会的话每件东 ...

温度好解决，又不需要极寒，在高山岭就可以种了。

---

海盗 于 2013-3-26 13:39:28 发表了：

> 李从嘉 发表于 2013-3-26 10:29
>
> 郁金香这个是现成的，风车国自己搞起来的，元老院不需要另起炉灶，炒其他的东西还要本钱的。另外 17 世纪没 ...

事情的经过大约是这样:

在 1636 年 12 月到 1637 年 1 月之间，所有品种的

郁金香

价格全线上升。以一种稀有品种 Gouda 为例，其价格在 1634 年底仅为每盎司 1.5 基尔德 （

荷兰

盾），到 1636 年底也只不过上升到每盎司 2 基尔德。随着

郁金香

投机

市场的形成，Gouda 的价格大起大落。在 1636 年 11 月价格猛升到 7 基尔 德，随后回跌到 1.5 基尔德，在 12 月 12 日其价格再度强烈反弹，直上 11 基尔德。过了新年之后，再猛跌到 5.5 基尔德。由于新

投机者

的加入，价格再次急 剧上升，到 1 月 29 日已经突破了 14 基尔德

大关

。这三次大起大落，每一次的振荡幅度都超过 400%。拿 12 月 9 日最低点（1.5 基尔德）与 12 月 12 日的 最高点（11 基尔德）相比，3 天之内价格上升将近 10 倍。超额利润招来了四面八方的

投机

客。也许有人早就怀疑到

郁金香

的价格已经完全背离了作为一种花卉的 常规，但是倒买倒卖所获取的暴利使得许多

投机

客们丧失了理智。到了 1637 年 1 月连普通品种的

郁金香

价格也被抬高了 25 倍多。例如，Switsers 的价 格在 1637 年 1 月上旬尚且低于 1 基尔德，到月底就被炒到 14 基尔德，到 2 月 5 日上涨为 30 基尔德，在 30 天内

涨幅

超过了 29 倍。在这段时间内几乎每一个

投机者

都沉浸在突然发了一笔横财的美梦之中。

也就是说如果想获利, 就需要在 1636 年底偷偷运一批郁金香球茎到荷兰, 然后通过某几带路党一箱一箱的出货, 这个过程必须严格保密, 一旦有人知道有一大船球茎停在港口外面, 整个骗局就崩溃了.

---

海盗 于 2013-3-26 13:43:46 发表了：

> 平成球圣 发表于 2013-3-26 11:03
>
> 温度好解决，又不需要极寒，在高山岭就可以种了。

郁金香原产

伊朗

和

土耳其

高山地带
[5]
，由于地中海的

气候

，形成郁金香适应冬季湿冷和夏季干热的特点，其特性为夏季休眠、秋冬生根，并萌发新芽但不出土，需经冬季

低温

后，第二年 2 月上旬左右（温度在 5℃ 以上）开始伸展生长形成茎叶，3 ～ 4 月开花。生长开花适温为 15 ～ 20℃。

花芽分化

是在茎叶变黄时，将鳞茎从盆内掘起放阴冷的室内度夏的贮藏期间进行的。分化适温为 20 ～ 25℃，最高不得超过 28℃。

郁金香属

长日照花卉

，性喜向阳、避风，冬季温暖湿润，夏季凉爽干燥的气候。8℃ 以上即可正常生长，一般可耐-14℃ 低温。耐寒性很强，在严寒地区如有厚雪覆盖，

鳞茎

就可在露地越冬，但怕

酷暑

，如果夏天来的早，盛夏又很

炎热

，则

鳞茎

休眠

后难于度夏。要求

腐殖质

丰富、疏松肥沃、排水良好的微酸性沙质壤土。忌

碱土

和连作。

根据我种花的经验, 凡是宿根花冬天一定要休眠, 不然来年长不好, 倒是比较适合在广东或者长江流域包给农民种, 也用不了很大量, 按正常出口就行.

---

李从嘉 于 2013-3-27 09:05:39 发表了：

> 海盗 发表于 2013-3-26 13:39
>
> 事情的经过大约是这样:
>
> 在 1636 年 12 月到 1637 年 1 月之间，所有品种的郁金香价格全线上升。以一种稀有品种 G ...

当时的公债市场也可以搞，公债在战争期间波动也不小，百分之几十的波动很常见，可以炒作三十年战争期间的各国公债，毕竟结果是现成的，不过这要到郁金香行动有结果后才行，到时候可以押注大孔代，做多法国，做空西班牙。

---

海盗 于 2013-3-27 10:39:51 发表了：

> 李从嘉 发表于 2013-3-27 09:05
>
> 当时的公债市场也可以搞，公债在战争期间波动也不小，百分之几十的波动很常见，可以炒作三十年战争期间的 ...

当时没有交易市场和交易工具，玩公债得有大把金条，当然山东和日本都有金子，回头再去旧金山挖点就齐了，不过 30 年战争快打完了，我们顶多是通过借债把关岛、菲律宾收了。

---

李从嘉 于 2013-3-27 10:40:44 发表了：

_本帖最后由 李从嘉 于 2013-3-27 10:48 编辑_

> 海盗 发表于 2013-3-27 10:39
>
> 当时没有交易市场和交易工具，玩公债得有大把金条，当然山东和日本都有金子，回头再去旧金山挖点就齐了， ...

交易市场还是有的，1609 年就有了，做这个的前提是在欧洲有一定的商业据点，到时拆借就是了，风车国的利息是欧洲最低的，风车国和太阳王，和英国的三次交手，公债变化的很厉害，三十年战争一直打到 1648 年，还有十几年好玩的

---

海盗 于 2013-3-27 14:04:28 发表了：

> 李从嘉 发表于 2013-3-27 10:40
>
> 交易市场还是有的，1609 年就有了，做这个的前提是在欧洲有一定的商业据点，到时拆借就是了，风车国的利 ...

最后几年是打酱油时间，我忘了 30 年战争第三阶段是谁和谁在打了，反正古斯塔夫同学已经挂了。

---

李从嘉 于 2013-3-27 15:57:06 发表了：

_本帖最后由 李从嘉 于 2013-3-27 16:00 编辑_

> 海盗 发表于 2013-3-27 14:04
>
> 最后几年是打酱油时间，我忘了 30 年战争第三阶段是谁和谁在打了，反正古斯塔夫同学已经挂了。

1632 年 11 月古斯塔夫才挂，三十年战争在临高位面刚过半，后期法国亲自出马全欧洲大乱斗，1639 年荷兰海军完败西班牙，法国的大孔代锋芒毕露，1643 年西班牙陆军的荣耀彻底在罗克鲁瓦一战中埋葬，最后那几年才是关键的时间

---

海盗 于 2013-3-27 19:56:53 发表了：

> 李从嘉 发表于 2013-3-27 15:57
>
> 1632 年 11 月古斯塔夫才挂，三十年战争在临高位面刚过半，后期法国亲自出马全欧洲大乱斗，1639 年荷兰海军 ...

不过西班牙一向信誉不佳

---

李从嘉 于 2013-3-28 08:38:08 发表了：

> 海盗 发表于 2013-3-27 19:56
>
> 不过西班牙一向信誉不佳

所以才要做空它，做空它的公债价格，当时有做空机制，西班牙信誉不佳害的大债主富格家族元气大伤，可尼德兰的债主赚的可是盆满钵满。

---

海盗 于 2013-3-28 10:03:46 发表了：

> 李从嘉 发表于 2013-3-28 08:38
>
> 所以才要做空它，做空它的公债价格，当时有做空机制，西班牙信誉不佳害的大债主富格家族元气大伤，可尼德 ...

现在做空容易，当时怎么做呢，总没有 ODS 吧

---

李从嘉 于 2013-3-28 12:32:07 发表了：

> 海盗 发表于 2013-3-28 10:03
>
> 现在做空容易，当时怎么做呢，总没有 ODS 吧

参考子夜吧，子夜位面的公债投机也是和战争相关的，18 世纪的伏尔泰在公债投机里就是大庄家，靠这个混成 GJH；17 世纪风车国做空自己国家公债的也大有人在

---

海盗 于 2013-3-28 20:35:42 发表了：

> 李从嘉 发表于 2013-3-28 12:32
>
> 参考子夜吧，子夜位面的公债投机也是和战争相关的，18 世纪的伏尔泰在公债投机里就是大庄家，靠这个混成 GJ ...

算了,不研究了,反正买空卖空不是我大殖民部业务范围,让五道口众爱咋玩咋玩吧

---

bishu 于 2013-5-30 14:20:24 发表了：

作者写金融戏份不多

---

沙赫特 于 2013-5-30 17:04:16 发表了：

> 海盗 发表于 2013-3-26 13:39
>
> 事情的经过大约是这样:
>
> 在 1636 年 12 月到 1637 年 1 月之间，所有品种的郁金香价格全线上升。以一种稀有品种 G ...

搞金融投机，最重要的是预期不是现实。没必要拿一箱箱的郁金香去，只要少量的郁金香铺货就行，然后让河南人相信有无数的郁金香在运来河南的路上，自然就可以打击价格。本质上，临高需要掌握的郁金香交割的期货或期权。前期收购这玩意，最后一把砸出去。至于前期吸货-拉升的过程确实可以某种欺骗，比如磺胺里说是加了郁金香什么的。不过说起来容易，做起来难。还有 2 年时间，在这隔着半个地球的事情上浪费时间精力未必划算。

---

海盗 于 2013-5-30 23:55:10 发表了：

> 沙赫特 发表于 2013-5-30 17:04
>
> 搞金融投机，最重要的是预期不是现实。没必要拿一箱箱的郁金香去，只要少量的郁金香铺货就行，然后让河南 ...

可以扶植一个带路党配合一下, 先拉一船花头过去, 自己卖给自己抬价, 同时卖出"在澳洲培育花头"的期货合约, 带个印刷机过去, 要多少卖多少, 这就是净赚的钱了.

最后等跌了再市价赎回合约, 还可以提供高利贷救济, 用资产什么的担保, 估计可以把海上马车夫很大一部分船和大片殖民地土地抵押下来, 这样做比直接买省去了集中购买造成价格波动的麻烦.

在必要的情况下, 可以出动舰队去把加勒比到欧洲的航线封闭几个月, 切断全欧洲的现金流入, 使债务人的资金链断裂. 劫到的西班牙金银还可以投到高利贷里去. 不过要做这么大估计需要让英国帮忙了.

---

sailor 于 2013-6-9 03:24:22 发表了：

我们斯巴达克团支持这一行动计划，把资本主义绞杀在萌芽中。。。教团也应该支持吧。。

---

randomsin1 于 2013-6-9 11:05:25 发表了：

_本帖最后由 randomsin1 于 2013-6-9 11:19 编辑_

不如这样，随着发动机计划的胜利完成，元老院治下的人力终于有了一定的富裕，大量人口补充进了重要的农业和林业口，很多规划已久的项目得以开始布局发展，就包括园林规划，元老院办公和居住地的重新规划设计工作也开始实行，特别是占据济州岛以后，元老院的统治范围从热带扩展到寒带，一部分有群众基础的现代观赏花卉开始有条件被大量培育用作日常装饰美化。然后某次一个前来开展贸易的爱好花卉的荷兰船长无意发现澳洲人竟然拥有许多新种郁金香，自此澳洲人与荷兰东印度公司的交易单上就多了一种重要的商品

---

dby250 于 2013-6-9 11:14:30 发表了：

招唤 T 学霸，你出场的机会来了！

---

sailor 于 2013-6-10 05:11:02 发表了：

如果时间上来不及的话也不要紧，期货不行就玩股票，我刚查了一下“南海泡沫”和“密西西比泡沫”，虽然是七八十年以后的事情，不过提前一下可能也行，好玩的是当时成立了一些很有创意的公司，有确保女性贞洁的保险公司和“在适当时候才公布其业务性质”的公司，这类公司的股票都能被炒到极高价位。。。这一看就是大有可为的事业啊。。

---
